效法徐緣兄，藍絲攻略由自己做起(3.公僕系,7.穩定系,8.一家平安型&10.反暴求穩型 可能適用)

引言:
憤怒過後，睇左沈旭暉的文章，相信這篇文章引起了不少人共鳴和反思。再參考左徐緣兄的藍絲攻略。做好文宣，人人有責。如果大家仍然是有感覺的話，可以節錄一些擊中自己的內容，寫一點自己的故事或感想作解釋，再轉發出去或在和你立場不盡相同的人的wall上貼上。突破自己的同溫層，突破有毒媒體如tvb新聞的思想和情緒控制。我們不需要是學者，我們只需要反思和行動，這是任何人都可以做的簡單事，改變從自己開始。以下是我的故事，然後你寫你的，好人一世平安。

正文(3.公僕系,7.穩定系,8.一家平安型&10.反暴求穩型 可能適用BE WATER):
致所有政治光譜的香港人:

我岩岩讀左一篇文章，係一位學者嘗試分析年青人點解要出黎抗爭。雖然文章有點長，但我好想邀請你細閱，如果你無時間的話都可以讀讀我整理的一些節錄同聽聽我既故事，因為呢篇文講出左唔少我的心聲:

//全球「後物質時代」的到來，新生代和數十年前「物質時代」成長的一代，有截然不同的價值觀，而且因為資訊科技的發展，和香港的獨特情況，矛盾不過是剛剛開始。假如任何人以為一支警隊就能解決一切問題，局勢只會朝徹底的悲劇發展。//

由細到大，我都被教導要讀好書，最好上大學，搵份好工賺多d錢，生活先會好。好可惜我讀書唔叻，係教育制度下的失敗者。但直到而家我都唔明白點解一定要賺到好多錢，點解好似要做到醫生律師先至係成功，唔係專業人士就係失敗。

回想我既童年好似無咩快樂回憶，家父跨區做飲食業工時極長假期極少，基本上無咩時間相處。直到中學階段呀爸永遠只係在乎考試幾多分同埋人地考成點互相比較。對於自己鐘意做既野, 無論幾努力去練踢波、練跑都唔會得到支持同鼓勵，玩運動無成績既時候得到的更多是挖苦同冷嘲熱諷。唯有坐係度對住本書發夢，先換到一點賞識。

即使中學由屋邨搬左去居屋，理論上生活改善左但其實我唔覺得開心左。最開心都係同一大班朋友打機同係屋邨球埸踢波，咩都唔洗煩，只要唔留係呀爸係度既屋企。果陣成班都係中學雞，唔需要有咩錢，只係一個足球、一部電腦、一份友誼、一齊戇鳩已經足夠我地開心左6,7年時間，真係好懷念果時的天真同單純。

//更典型的還是衝進立法會後發表演說的港大畢業生梁繼平，他港大畢業後到華盛頓大學攻讀政治學博士，可說是後物質少年中的精英，以「青年是loser所以作反」的邏輯，就無法理解他的行動。無論是否認同其行為，都不能否定他在嘗試通過激進行動喚醒社會的後物質思維，其行動不是為了某些具體利益，而對個人利益甚至是自毀型的。至於有年輕人輕生明志，變成烈士，更是大部份「物質老人」無法理解的外星物種，卻因真的出現了並成為風氣。以這些案例，再回看我這一代身邊的一群奇人異士，特別是我身旁那些已經經濟自主、有了社會位置、而依然在各自崗位努力的朋友，大數據、智慧地圖、機械學習、人工智能都俯拾即是，就明白每人心理始終有一個夢，只是在日常生活不顯露出來而已。//

因為想了解呢個社會更多，畢業想做一D比較貼地同面對人的工作，所以第一份全職工作選擇左係NGO度做，仲好記得面試果陣老闆傾左1,2分鐘就問，呢個價錢得唔得，唔得就唔洗講唔晒大家時間，$11.4K。結果，歷時差不多3年，期間因為政策改變做左既得利益者，而家有$16K。呢兩年幾我得到既金錢的確唔多，但我得到好多好多唔同人的生命故事、當中的甜酸苦辣同生離死別，我肯定呢D經驗同反思幾多錢都唔會買得到。

亦因為咁我好似明白左我呀爸更加多，或者果個時候真真正正捱過窮，連基本生活都有問題，所以人生只有賺錢養家呢一個最大目標，因為唔想下一代受自己受過的苦，所以死做爛做都要搵錢俾我地用。但好可惜既係，其實由細到大我想要既都唔係呢d野。。。其實一齊捱窮捱苦又有咩可怕呢？就算你買到山珍海味俾我，但唔係一齊食既話又有咩意義呢？

的確，一開始我對於衝擊都抱有疑惑，究竟咁做岩唔岩，係咪可以爭取到訴求？但直到有4位義士選擇結束生命作出控訴，梁義士宣讀宣言，我先知道原來香港真係仲會有捨身取義的人。由細到大一直困擾住我的問題，究竟物質同安穩快樂，係咪真係有必然的正比關係? 相信我己經得到屬於自己的答案。

//試想假如十年後的香港，政治比今天更高壓，但只要互聯網的自由繼續，而科技按今天的趨勢發展，通過虛擬實體、擴增實體，新一代都能在自己建立的「國度」「生活」，偶爾「回到」現實世界的，感覺就像「出國」，認為那空間根本不是屬於我的。軀體活在斗室，心靈釋放到虛擬世界的宇宙，其實已經是日常生活一部份，就像平日在辦公室、課堂、會議室，有多少人肉身在內，靈魂同樣在室內？不過是科技讓「靈魂」的後物質部份，得到越來越紮實的寄託，那時候再把視野侷限在身旁的一磚一木，實屬可笑。//

文章有一段係講科技的發展會進一步造就「後物質少年」。唔知大定有冇睇過一套叫刀劍神域的動漫。其實如果大家接受到，將來每個人都只係需要住係而家社會底層好興的太空倉入面，訓係張床度戴個唔知咩vr定ar的頭盔，然後係你腦袋入面同你眼前就會見到屬於你的千呎豪宅，所有你想得到的東西都可以實現，滿足你的感官。咁我地仲點解要抗爭落去？

如果呢種科技真係未來的一種救贖。咁其實我地而家應該收得工，將全部資源放落去發展呢種科技，世界就會變得天下太平。但如果唔係咁既話，咁究竟我地而家爭取既本質係咩呢？

當我地見到建制精英同權貴不停用權力，金錢，濫用制度暴力同有毒媒體去施虐，將一切價值以物質化去衡量，將扭曲的價值硬打造成真理，滿口謊言，歪理同假消息荼毒市民，不惜繼續挑動人民互相批鬥，推維穩工具成為人民公敵，甚至有人死都不為所動。其實最唔想改變，最想安穩的係咪就係呢一班醜陋的物慾奴隸？

其實物質唔會係永恆，當所有土地都收歸國有的時候，唯有人與人之間的和諧相處同快樂回憶，先係安定同繁忙的永久原因。

贏左場交，輸左個家，值得咩？

最後都係節錄作結，多謝你會睇到最後一刻。

//物質世代 Vs 後物質世代：人生的選擇・人類的抉擇・我們的一代

「後物質少年」Vs「物質世代」是永恆的矛盾，但科技的發展，提供了更多誘因，令更多人開始以「後物質」凌駕「物質」的態度生活。雖然「物質世代」也會使用網絡動員，但他們的價值觀是完完全全依附在物質時代的，一旦脫離了客觀現實環境，整個論述也難以存續，所以就是也有長輩圖的「網絡同溫層」，卻不容易有新生代的後來者加入，以譚詠麟、陳百祥為代表的一代價值觀，可能就是最後一代了。因此，在這個歷史轉折當中，世代矛盾會比從前更尖銳，這不但涉及兩套價值觀的正面交鋒，也捲入此消彼長的科技突破環境。

最令人憂慮的是，當「物質世代」試圖將「後物質世代」的衝擊簡化為「反暴民」這「核心價值」，同時卻不斷以「物質衝擊」的方式回應，例如撕掉甚至燒毀「連儂牆」上的告示、攻擊守護的民眾，警方以寧枉勿縱方式對待示威者與記者、展示被「後物質少年」衝擊的肉體等，結果只會令「後物質世代」豁出去，「拆一建十」、「連儂人」、「遍地開花」之後，相信唯有進一步的「物理衝擊」，才能保障核心價值，成為「物質老人」決戰「後物質少年」的悲劇。

既然如此，我們對社會上已出現、正出現、將出現的陣痛， 更應該以同理心易地而處，代在盲目妖魔化和美化之間，認清客觀事實，尋回自己的初心。 說起來，身邊一代人雖然遠離了前線的年齡，但從後物質少年，都各自找到自身的共鳴。以自己為例，自從回到香港，比起第一份工作，收入可能比十年前多了十倍，但快樂指數比起十多年前，則下降了十倍不止。昔日到一個陌生地方旅行，總能找到思想上的激盪，一切無拘無束，不像現在到了百多個國家，由於在某地難以名狀的枷鎖，卻總是若有所失。曾經很努力催眠自己接受準時回家看TVB、只為賺錢然後瘋狂享受的生活，但演技始終不足，就是做不到。朋友間閒談都有同感，不知道這是mid-life crisis，還是別的，結論其實是價值觀的空虛，單以物質生活填補，只是飲鴆止渴。「物質世代」並非來自單一政治光譜，正如兩極都習慣假定一切稍有不同思想的人，都是利益主導，例如在這裏寫一萬字的文章，不是收了美國錢美化抗爭、就是為求一官半職顯示理性，總是把自己層次的物欲投放在別人身上，心理上稱之為「self-projection」，而不明白那些有正常能力的人，又何須受制於這層次的枷鎖？再回看抗爭現場那些單純的青年，卻沒有這種酸溜溜的負能量，只有追求目的的行動力，要是回到他們的年齡、代入其心境，要找到不參與其中的理由，實屬不易。

然而香港這1,100平方公里的土地作為一個「物質概念」正被導引走向何方，和主流香港人心目中的「後物質香港」應走往何方，正朝往徹底南轅北轍的方向，非大智慧不能導向多贏結局，令人憂慮。 這時候，政府官員做的卻是埋首寫網誌宣示「施政新風格」，依靠警隊作為最後防線，繼續出席酒會剪綵粉飾太平，關門問「何以至此」、和「何不食肉糜」前後輝映，並以為還有任何人care行政會議內的名字是張十一還是李十九…… 離地至此，未來如何撕裂，怵目驚心。 //